\section{Πιο εξελιγμένες μέθοδοι σύγκρισης}
\subsection{Ερώτηση 3α - Σύγκριση Προτάσεων με το Pandas}
Για να συγκρίνουμε τις προτάσεις αυτές, θα τρέξουμε τον εξής κώδικα:
\subsubsection{\code{} Κώδικας και αποτελέσματα}
\begin{lstlisting}[language=Python]
sentences = """In 1972, Kernighan described memory management
            in strings using ' hello ' and ' world ', in
            the programming language B, which became the
            iconic example we know today.&""" \
            """Linux is a clone of the operating system Unix,
            written from scratch by Linus Torvalds with assistance
            from a loosely-knit team of hackers across the Net.
            It aims towards POSIX and Single UNIX Specification
            compliance.&""" \
            """Arch Linux is an independently developed, x86-64
            general-purpose GNU/Linux distribution that strives to
            provide the latest stable versions of most software by
            following a rolling-release model.
            The default installation is a minimal base system,
            configured by the user to only add what is purposely
            required.& """ \
            """Kernighan's original 1972 implementation of hello, world
            was sold at The Algorithm Auction, the world's first
            auction of computer algorithms."""
corpus = {}
for i, sent in enumerate(sentences.split('&')):
   corpus['sent{}'.format(i + 1)] = dict((tok, 1) for tok in nltk.word_tokenize(sent))
df = pd.DataFrame.from_records(corpus).fillna(0).astype(int).T
 # Show just the first 13 tokens (columns)
print(df[df.columns[:13]])
\end{lstlisting}
Το αποτέλεσμα της εκκίνησης του κώδικα αυτού στο τερματικό είναι:
\begin{lstlisting}[style=terminal]
       In  1972  ,  Kernighan   ...  strings  using  ``  hello  world
sent1   1     1  1          1   ...        1      1   1      1      1
sent2   0     0  1          0   ...        0      0   0      0      0
sent3   0     0  1          0   ...        0      0   0      0      0
sent4   0     1  1          1   ...        0      0   0      1      1

[4 rows x 13 columns]
\end{lstlisting}
\subsubsection{\info{} Παρατηρήσεις}
\paragraph{Ανάλυση:}
Έχουμε βελτιώσει τον κώδικα του βιβλίου, καθώς ο δικός μας δεν χειρίζεται το
tokenization των προτάσεων με την μέθοδο split() αλλά με την ορθότερη
word\_tokenize() της βιβλιοθήκης NTLK. Επίσης, άλλες διαφορές είναι ότι
ο κώδικας μας χωρίζει τις προτάσεις χρησιμοποιώντας το σύμβολο "\&" και ότι
βάζουμε όλες τις προτάσεις σε ένα πίνακα, αφαιρόντας την ανάγκη για μια γραμμή
κώδικα όπου εισέρχεται η πρώτη πρόταση (sent0 στο βιβλίο) στον πίνακα. Τέλος,
αρχίζουμε την αρίθμησή μας ονομάζοντας την πρώτη πρόταση "sent1".
\paragraph{Συμπεράσματα:}
Είναι εύκολο να συμπεράνουμε με βάση τα αποτελέσματα ότι οι προτάσεις 1 και 4
σχετίζονται νοηματικά, καθώς μιλάνε για τον Kernighan, συγκεκριμένα για το
ιστορικό του παράδειγμα του "hello world".

Επομένως, κοιτώντας τις υπόλοιπες άσχετες με τον Kernighan προτάσεις,
καταλαβαίνουμε ότι η μέθοδος αυτή μας επιτρέπει να κρίνουμε με σιγουριά την
νοηματική συγγένεια κειμένων μεταξύ τους!

\subsection{Ερώτηση 3β - Σύγκριση βιβλίων με το Pandas}
Αυτή τη φορά, θα επιχειρήσουμε να συγκρίνουμε βιβλία μεταξύ τους, αντί για
μεμονωμένες προτάσεις. Τα βιβλία που συγκρίνουμε είναι το text4 και το
text7 του nlkt.book, δηλαδή τα κείμενα "Inaugural Address\cite{address}
Corpus"\cite{inaugural} και κάποια
κείμενα από την εφημερίδα \emph{Wall Street Journal}\cite{WSJ} αντίστοιχα.
Συγκεκριμένα, θα συγκρίνουμε τις πενήντα πρώτες λέξεις των κειμένων.

Για αυτό τον σκοπό γράφουμε τον παρακάτω κώδικα:
\subsubsection{\code{} Κώδικας και αποτελέσματα}
\begin{lstlisting}[language=Python]
import pandas as pd
from nltk.tokenize import word_tokenize
from nltk.book import text4, text7

def question_3b():
    corpus={}
    corpus['text4'] = dict((tok.strip('.'), 1) for tok in text4[0:50])
    corpus['text7'] = dict((tok.strip('.'), 1) for tok in text7[0:50])
    df = pd.DataFrame.from_records(corpus).fillna(0).astype(int).T
    # Show just the first 50 tokens (columns)
    print(df[df.columns[:50]])

def main():
    question_3b()

if __name__ == "__main__":
    main()
\end{lstlisting}
Τα αποτελέσματά μας στο τερματικό είναι τα εξής:
\begin{lstlisting}[style=terminal]
       Fellow  -  Citizens  of  the  Senate  ...  join  board  as  a
text4       1  1         1   1    1       1  ...     0      0   0  0
text7       0  0         0   1    1       0  ...     1      1   1  1
[2 rows x 50 columns]
\end{lstlisting}
\subsubsection{\info{} Παρατηρήσεις}
\paragraph{Ανάλυση:}
Βλέπουμε ότι τα κείμενά μας έχουν αρκετές κοινές λέξεις (ανοίγουμε το παράθυρο
τερματικού για να δούμε παραπάνω στήλες χωρίς να συντομεύεται το αποτέλεσμα από
το pandas.
\paragraph{Συμπεράσματα:}
Με αυτή την μέθοδο, μας έγινε προφανές το γεγονώς ότι και τα δύο αυτά κείμενα
σχετίζονται νοηματικά καθώς φαίνεται να έχουν αρκετές κοινές νομικές και
πολιτικές ορολογιες σχετιζόμενες με την αμερικανική νομοθεσία και κυβέρνηση.
Αυτό το δεν είναι παράλογο, καθώς εχοντας τις πληροφορίες
για την πηγή των κειμένων και την γνώση του τι πραγματεύονται, επιβεβαιώνουμε
τα συμπεράσματά μας. Η εφημερίδα \emph{Wall Street Journal} δεν είναι
περίεργο να αναφέρεται συχνά σε νομικές και πολιτικές ορολογίες, πόσο μάλιστα
μια συλλογή λόγων αμερικάνων προέδρων, όπως το "Inaugural Address Corpus".

Το γενικότερο συμπέρασμα, συνολικά της Ερώτησης 3, είναι ότι η μεγάλη ομοιότητα σε
κείμενα υποδεικνύει με αρκετά φερέγγυο τρόπο, εκτός από την
λεξιλογική ομοιότητα των συγκρινόμενων κειμένων, την νοηματική τους ομοιότητα
επίσης.

\subsection{Ερώτηση 4 - Συχνά εμφανιζόμενες λέξεις}
Στην τελευταία ερώτηση του κεφαλαίου μας, πριν προχωρίσουμε στις ακόμα πιο
ανεπτυγμένες μεθόδους ανάκτησης πληροφορίας, θα ανιχνεύσουμε τις λέξεις στα
κείμενα οι οποίες εμφανίζονται συχνότερα, αντλώντας έτσι πληροφορίες.
\subsubsection{\code{} Κώδικας και αποτελέσματα}
\begin{lstlisting}[language=Python]
import nltk
import string
import numpy as np
import pandas as pd
from nltk import FreqDist
from nltk.stem import PorterStemmer
from nltk.book import text4, text7

def preprocessing(text):
    # Remove punctuations.
    table = str.maketrans('', '', '\t')
    token_list = [word.translate(table) for word in text]
    punctuations = (string.punctuation).replace("'", "")
    trans_table = str.maketrans('', '', punctuations)
    stripped_words = [word.translate(trans_table) for word in token_list]
    token_list = [str for str in stripped_words if str]
    # Change to lowercase.
    token_list =[word.lower() for word in token_list]
    # Get uninteresting words to remove
    nltk.download('stopwords')
    english_stopwords = nltk.corpus.stopwords.words('english')
    # Initialize the stemmer.
    stemmer = PorterStemmer()
    # Remove the stopwords
    for word in token_list:
        if word in english_stopwords:
            token_list.remove(word)
        word = stemmer.stem(word)
    return token_list

def question_4(token_list, text_name,searched_word):
    # Initialize the text no.
    textno = 0
    # Initialize the dictionary.
    pos_index = {}
    # Initialize the text mapping (textno -> text name).
    text_map = {}

    # For position and term in the tokens.
    for pos, term in enumerate(token_list):

        # If term already exists in the positional index dictionary.
        if term in pos_index:
            # Increment total freq by 1.
            pos_index[term][0] = pos_index[term][0] + 1

            # Check if the term has existed in that DocID before.
            if textno in pos_index[term][1]:
                pos_index[term][1][textno].append(pos)
            else:
                pos_index[term][1][textno] = [pos]

        # If term does not exist in the positional index dictionary
        # (first encounter).
        else:
            # Initialize the list.
            pos_index[term] = []
            # The total frequency is 1.
            pos_index[term].append(1)
            # The postings list is initially empty.
            pos_index[term].append({})
            # Add doc ID to postings list.
            pos_index[term][1][textno] = [pos]

    # Map the text no. to the text name.
    text_map[textno] = text_name

    # Increment the text no. counter for document ID mapping
    textno += 1

    # Sample positional index to test the code.
    print(f"We are searching for the word: '{searched_word}'. We found it here:")
    sample_pos_idx = pos_index[searched_word]
    print(" * Positional Index")
    print(f"  {sample_pos_idx}")

    text_list = sample_pos_idx[1]
    print(" * Text name, [Positions]")
    for textno, positions in text_list.items():
        print(f"  {text_map[textno]} {positions}")

def main():
    #Process text to make them better to search and analyse.
    processed_tokens_4 = preprocessing(text4[0:50])
    processed_tokens_7 = preprocessing(text7[0:50])
    # Calculate the frequency of word usage on both texts
    fdist4 = FreqDist(processed_tokens_4)
    fdist7 = FreqDist(processed_tokens_7)
    # Find out the 3 most commons words on both texts
    common_words_4 = fdist4.most_common(3)
    common_words_7 = fdist7.most_common(3)
    print(f"3 most common words in text4 are: \n{common_words_4}")
    print(f"3 most common words in text7 are: \n{common_words_7}")
    question_4(processed_tokens_4,"Inaugural Address Corpus",common_words_4[0][0])
    question_4(processed_tokens_4,"Inaugural Address Corpus",common_words_4[1][0])
    question_4(processed_tokens_4,"Inaugural Address Corpus",common_words_4[2][0])
    question_4(processed_tokens_7,"Wall Street Journal",common_words_7[0][0])
    question_4(processed_tokens_7,"Wall Street Journal",common_words_7[1][0])
    question_4(processed_tokens_7,"Wall Street Journal",common_words_7[2][0])

\end{lstlisting}
Τα αποτελέσματά μας στο τερματικό είναι τα εξής:
\begin{lstlisting}[style=terminal]
3 most common words in text4 are:
[('the', 3), ('fellow', 1), ('citizens', 1)]
3 most common words in text7 are:
[('vinken', 2), ('years', 2), ('old', 2)]
We are searching for the word: 'the'. We found it here:
 * Positional Index
  [3, {0: [17, 23, 27]}]
 * Text name, [Positions]
  Inaugural Address Corpus [17, 23, 27]
We are searching for the word: 'fellow'. We found it here:
 * Positional Index
  [1, {0: [0]}]
 * Text name, [Positions]
  Inaugural Address Corpus [0]
We are searching for the word: 'citizens'. We found it here:
 * Positional Index
  [1, {0: [1]}]
 * Text name, [Positions]
  Inaugural Address Corpus [1]
We are searching for the word: 'vinken'. We found it here:
 * Positional Index
  [2, {0: [1, 12]}]
 * Text name, [Positions]
  Wall Street Journal [1, 12]
We are searching for the word: 'years'. We found it here:
 * Positional Index
  [2, {0: [3, 22]}]
 * Text name, [Positions]
  Wall Street Journal [3, 22]
We are searching for the word: 'old'. We found it here:
 * Positional Index
  [2, {0: [4, 23]}]
 * Text name, [Positions]
  Wall Street Journal [4, 23]
\end{lstlisting}

\subsubsection{\info{} Παρατηρήσεις}
\paragraph{Ανάλυση:}
Η μέθοδος αυτή, αν και παραλλαγμένη από την αρχική της μορφή στην ιστοσελίδα,
μας βοήθησε να εντοπίσουμε ορθά τις ζητούμενες λέξεις μέσα στο κείμενο.

Έχουμε κάνει αλλαγές οι οποίες μας επιτρέπουν να αναλύουμε κατευθείαν λίστες
με tokens και όχι κείμενα, αφαιρώντας πρώτα stopwords που μπορεί να
αποπροσανατολίσουν. (Σημείωση: Ως συνέπεια αυτών, έχουμε μεταφέρει την
διαδικασία stemming στην προεπεξεργασία.)
\paragraph{Συμπεράσματα:}
Έχουμε επιτυχώς ανιχνεύσει μέσα στις πενήντα πρώτες λέξεις του κειμένου της
συχνότερα εμφανιζόμενες, παρουσιάζοντάς τις ως posting lists. H ανάλυση του
κειμένου μπορεί να διευκολυνθεί σημαντικά σε ορισμένες περιπτώσεις με αυτή τη
στρατηγική.
